# Typologie des Backups

On reprécise ici les cas de la typologie sur l’axes des backups

## Type de backup

### Backup induite par la redondance (R)

en vrac:

raid
coackroachDB
replicas

### Backup interne (I)

C'est les backups stocké dans l'infra

### Backup déporté (DP)

C'est les backups stocké hors de l'infra


